---
tipo: estudo
title: Modelo de Camadas
descricao: |
 ## Descrição

tags: 
---

A forma com que as redes de computadores se estruturam foi fortemente influenciada por um conceito de criação de projeto que vinha se popularizando por volta dos anos 80s, que era o de Orientação a Objetos. Então, essa forma de divisão em camadas com funções muito bem definidas, é algo que se construiu além do apenas funcional.

# Modelo OSI

# Modelo TCP/IP
